src/Employees/Implementation/Employees.dfy
@@ -22,7 +22,7 @@ include "Solution.dfy"
 Método: dado un input, encuentra la solución óptima mediante la llamada a un método de vuelta atrás (EmployeesVA)
 implementado en VA.dfy. Se construyen dos soluciones:
  - Una solución parcial (ps): va construyendo la solución actual (decide qué trabajo realiza cada funcionario).
- - Una mejor soluión (bs): almacena la mejor solución encontrada hasta el momento. 
+ - Una mejor soluión (bs): almacena la mejor solución encontrada hasta el momento.
 Ambas soluciones se inicializan con el array de asignaciones a falsos.
 //
 Verificación: se asegura que bs (la solución que se encuentra) es tanto válida como óptima:
@@ -36,26 +36,13 @@ method ComputeSolution(input: Input) returns (bs: Solution)
 {
   var n := input.times.Length0;
 
-  /* Construimos una solución parcial (ps) */
-  var ps_employeesAssign: array<int> := new int[n];
-  var ps_totalTime: real := 0.0;
-  var ps_k: int := 0;
-  var ps := new Solution(ps_employeesAssign, ps_totalTime, ps_k);
-
-  ghost var oldpsmodel := ps.Model();
-  assert ps.Partial(input) by {
-    assert ps.Model().Partial(input.Model());
-  }
-
   /*
-    Construimos una solución mejor (bs). Como se trata de una solución completa (k == employeesAssign.Length) que 
-    debe ser válida, se inicializa de manera que todos los funcionarios realizan trabajos diferentes, por ejemplo, 
+    Construimos una solución mejor (bs). Como se trata de una solución completa (k == employeesAssign.Length) que
+    debe ser válida, se inicializa de manera que todos los funcionarios realizan trabajos diferentes, por ejemplo,
     al funcionario i le asignamos el trabajo i.
   */
-  var bs_employeesAssign: array<int> := new int[n];
+  var bs_employeesAssign := new int[n];
   var bs_totalTime := 0.0;
-
-  assert bs_totalTime == SolutionData(bs_employeesAssign[..], 0).TotalTime(input.Model().times);
 
   for i := 0 to n
     invariant 0 <= bs_employeesAssign.Length == n
@@ -65,14 +52,14 @@ method ComputeSolution(input: Input) returns (bs: Solution)
     invariant forall j, k | 0 <= j < i && 0 <= k < i && j != k :: bs_employeesAssign[j] != bs_employeesAssign[k]
     invariant bs_totalTime >= 0.0
     invariant bs_totalTime == SolutionData(bs_employeesAssign[..], i).TotalTime(input.Model().times)
-    invariant bs.Partial(input)
+    invariant SolutionData(bs_employeesAssign[..], i).Partial(input.Model())
   {
     var s1 := SolutionData(bs_employeesAssign[..], i);
     bs_employeesAssign[i] := i;
     bs_totalTime := bs_totalTime + input.times[i,i];
 
     var s2 := SolutionData(bs_employeesAssign[..], i+1);
-    SolutionData.AddTimeMaintainsSumConsistency(s1, s2, input.Model(), i);
+    SolutionData.AddTimeMaintainsSumConsistency(s1, s2, input.Model());
 
   }
   var bs_k := n;
@@ -84,25 +71,43 @@ method ComputeSolution(input: Input) returns (bs: Solution)
     }
   }
 
+  /* Construimos una solución parcial (ps) */
+  var ps_employeesAssign := new int[n];
+  var ps_totalTime := 0.0;
+  var ps_k := 0;
+  var ps := new Solution(ps_employeesAssign, ps_totalTime, ps_k);
+
+  assert ps.Partial(input) by {
+    assert ps.Model().Partial(input.Model());
+  }
+
+  /* Llamada inicial de la vuelta atrás */
   EmployeesVA(input, ps, bs);
 
-  /* Primera postcondición: bs.Valid(input) 
+  /* Primera postcondición: bs.Valid(input)
    Se verifica gracias a la poscondición en VA que asegura que bs es válida.
   */
 
-  /* Segunda postcondición: bs.Optimal(input) 
+  /* Segunda postcondición: bs.Optimal(input)
    Se verifica gracias a varias poscondiciones en VA que aseguran que bs es óptima.
   */
   assert bs.Optimal(input) by {
-    forall s: SolutionData | s.Valid(input.Model())
-      ensures s.TotalTime(input.Model().times) <= bs.Model().TotalTime(input.Model().times) {
-      assert s.Extends(ps.Model());
-    }
-  }
+		forall s: SolutionData | s.Valid(input.Model()) 
+		ensures s.TotalTime(input.Model().times) >= bs.Model().TotalTime(input.Model().times) {
+			assert s.Extends(ps.Model());
+      assert s.OptimalExtension(ps.Model(), input.Model()) by {
+        forall s : SolutionData | && s.Valid(input.Model())
+                                 && s.Extends(ps.Model())
+         ensures s.TotalTime(input.Model().times) <= bs.Model().TotalTime(input.Model().times){
+          
+         }
+      }
+		}
+	}
 }
 
 /*
-Método: main que ejecuta el programa principal resolviendo el problema de la mochila con un conjunto de objetos 
+Método: main que ejecuta el programa principal resolviendo el problema de la mochila con un conjunto de objetos
 y un peso máximo definidos.
 */
 method Main() {
@@ -114,7 +119,6 @@ method Main() {
   times[1,0] := 20.0;
   times[1,1] := 10.0;
 
-  assert times[1,0] > 0.0;
   /* Generar la entrada del problema */
   var input := new Input(times);
 
